支那式燒錢經營 瑞幸虧近40億但堅持補貼

以「超越星巴克」為目標的中國新創連鎖品牌瑞幸咖啡，創業一年已虧損逾人民幣8億元，外界關注它會不會成為另一個陷入資金風暴的共享單車ofo。但瑞幸方面表示
，補貼戰還會持續3到5年。

瑞幸在中國俗稱「小藍杯」，2018年1月試營運就大手筆請來演員張震和湯唯當代言人，並在行銷策略、產品定位上直接挑戰中國的星巴克。但它主打外賣市場，以網路下單及大量擴點為特色，強調速度、便利和高CP值。

就在去年9月，星巴克也宣布，聯合外賣平台業者「餓了麼」合作啟動外賣試運營。

儘管中國的咖啡市場還有很大的成長空間，但多家陸媒去年12月報導，瑞幸經營9個月的虧損已經達8.57億元（約新台幣38.57億元），令外界質疑這家高調的企業是否會面臨經營困難。

中國經營報報導，瑞幸咖啡創辦人及CEO錢治亞今天說，全年虧損大於8億，在預期內，還會堅持補貼3到5年。2019年目標是再開2500家門市，總門市數量將超過4500家，成為中國最大的連鎖咖啡品牌，在門市和杯量上全面超過星巴克。

錢治亞還說，目前瑞幸已在全國22個城市開店2073家，積累消費客戶數量1254萬人、出售8968萬杯。

根據新媒體36氪，瑞幸咖啡行銷長楊飛表示，不會因為燒錢成為下一個ofo，因為他們「不是剛畢業的大學生團隊，都是15年以上老兵團」，有多次成功創業盈利經驗。

ofo曾是共享單車的知名品牌，創辦人兼CEO戴威年僅27歲，正為ofo的資金問題焦頭爛額。

在中國大陸創業，為了搶市占率，燒錢打補貼戰幾乎成為定律。這也使得許多知名度和營業額都高的公司並不一定有賺錢，是否能撐過補貼期考驗著這些商業模式能否成功。

2019年目標是再開2500家門市，總門市數量將超過4500家

呢個brand一定要follow up
我要笑到最後

最尾果句都癲既
做生意燒錢燒到咁去搶market share都要睇本身行業特性
支那人買得起starbucks 就唔會考慮其他
買唔起既 飲料黎講支那大把選擇

大陸哩飲星星係貪佢名牌 外國野 高尚 突顯自己品味
你出個大陸牌

畢業的大學生團隊，都是15年以上老兵團

有15年以上cap水呃人經驗

美國野 = 高級

你俾幾十億我 捱幾年
再俾幾十億我 捱多幾年
再左個創業期就會順利
如果唔順利 再俾幾十億
一定會好 放心

中國人飲咖啡架咩 唔係興hey tea？

喜茶都係度度都有

掠完水閃人
btw,啲大機構點解咁戇鳩掉錢落啲蝕硬嘅項目？定係走資方法？

支那人識撚飲咖啡咩...一提返起祖國萬歲...成班撚屌即刻去飲返廿四味啦...响佢地口中..黑色的苦苦的都是一樣啦!＿

中國人都唔鐘意飲咖啡,又唔係名牌效應,用舊錢整個賣湯既賺到笑啦

洗黑錢。飲食業最易。

何解？洗得最易唔係電影業咩？

而家電影電視業都比政府睇到實呀

會唔會係個名太柒

"瑞幸"咁撚柒...
DJI, 騰訊都叫做叫得出口

羊毛出在狗身上 豬買單

爆左